[真心求問] 其實點解唔從民事告入警渣？

家父家母係典型的偽中立偽清高人士
每次同佢地爭論近日議題時，佢地下下扮哂中立成日話暴力就係唔岩，所以兩邊都唔撐
但每次示威者一衝/升級佢地就強烈譴責，相反警渣同白衣人一有咩錯佢地就會好理性分析事出必有因……
Eg. 元朗白衣人係有人搞到佢地地頭，所以先會出黎無差別打人，未必係收左錢
Eg. 警渣過分武力(如舉真槍)可能係因為受到示威者恐嚇感到自身唔安全先咁做

淨係尼兩點我已經覺得佢地無藥可救但有一點令我最不憤同震怒所以希望係到求問各位
家父提出既然依家咁多人被濫暴/記者同救護人員被襲擊。就當警察真係唔會查自己人所以告唔入，咁點解佢地唔避開警察從其他途徑(eg. 民事/法援)去告？點解證據咁確鑿都無乜新聞同報紙提過？會唔會係因為果啲被濫暴既受害者自己都身有屎做過唔見得光既野(自己打警察在先)，心知一旦告上去的話自己都會攬炒？

聽到尼到我真係佢最尾果句我真心極度反感，但又真係駁唔到點解咁多單警權濫暴事件中，好似真係無一個受害者行出黎用個人名義申請法援提告。有無人可以解釋到係咩現象